**Socket 370**為[英特爾](../Page/英特爾.md "wikilink")[Pentium
III](../Page/Pentium_III.md "wikilink")、[Celeron及](../Page/Celeron.md "wikilink")
[VIA](../Page/VIA.md "wikilink") [Cyrix
III](../Page/Cyrix.md "wikilink")／[C3](../Page/VIA_C3.md "wikilink")
使用的插座。它的出現，取代舊有的[Slot
1插槽設計](../Page/Slot_1.md "wikilink")。"370"代表插座上有370個針孔，現代的Socket
370主要用於[Mini-ITX及](../Page/Mini-ITX.md "wikilink")[嵌入式系統上](../Page/嵌入式系統.md "wikilink")。由於Socket
370與Slot1一部份晶片組共用（如440BX），因此有廠商推出轉接卡使Slot 1主機板也可使用Socket 370的CPU。

Socket 370規格前後有數個版本，最後支援到2002年推出的最高時脈Pentium III-S 1.40 GHz
Tualatin核心處理器，其FSB頻率為133 MHz。威盛持續支援Socket
370，一直到[C3處理器產品停產為止](../Page/VIA_C3.md "wikilink")，處理器有時直接焊在主機板上面。

有時FSB頻率和電壓規格的轉變，會造成舊的[晶片組無法支援新的處理器](../Page/晶片組.md "wikilink")，例
如Tualatin 核心處理器就是著名例子。

## 使用Socket 370的處理器

### 英特爾

  - *Coppermine* Pentium III 500MHz-1.13GHz (FSB 100MHz/133MHz, L2 Cache
    256KB)
  - *Tualatin* Pentium III 1.0GHz-1.4GHz (FSB 100MHz, L2 Cache 512KB)
  - *Tualatin* Pentium III-S 1.133GHz、1.266GHz、1.4GHz (FSB 133MHz, L2
    Cache 512KB)
  - *Coppermine* Celeron 533MHz-1.1GHz (FSB 66MHz/100MHz, L2 Cache
    128KB)
  - *Tualatin* Celeron 1.0GHz-1.4GHz (FSB 100MHz, L2 Cache 256KB)

### VIA

  - *Samuel/C5A* Cyrix III 500-700MHz (FSB 100MHz)
  - *Samuel2/C5B* C3 700-800MHz (FSB 100MHz)
  - *Ezra/C5C* C3 800-933MHz (FSB 133MHz)
  - *Ezra-T/C5N* C3 800-1200MHz (FSB 133MHz)
  - *Nehemiah/C5P* C3 667MHz-1.4GHz (FSB 133MHz)
  - *Antaur* C3-M 1.0-1.4GHz (FSB 100MHz/133MHz)
  - *Samuel2/C5B* Eden ESP 3000-10000
  - *Antaur* Eden-N 5000-10000

## 可使用Socket 370的晶片組

### 英特爾

  - i440/450系列

<!-- end list -->

  -
    i440BX/EX/FX/GX/LX/MX/MX-100/ZX, i450GX/KX/NX

<!-- end list -->

  - i8XX系列

<!-- end list -->

  -
    i810/E/E2/L, i815/E/EG/EP/G/P, i820E, i840

### VIA

  - Appllo/Appllo Pro/Appllo Pro+
  - PRO133/PRO133A/Pro133T/PM133/PN133/PN133T/PL133/PL133T/PLE133/PLE133T
  - Pro266/PM266/Pro266T/PM266T
  - CLE266/CN400

### ALi

  - Aladdin Pro/ProII/TNT2/Pro 4/Pro 5/Pro 5T

### ATi

  - S1-370-TL

### OPTi

  - Discovery

### SiS

  - SiS 5600
  - SiS 620, SiS 630/E/ET/S/ST, SiS 633/T, SiS 635/T

### ULi

  - M1644T

[Category:CPU插座](../Category/CPU插座.md "wikilink")